충남대 교수들, "국정원 해체하라"
충남대 교수들이 국가정보원의 선거개입 사건과 관련해 성명을 내고 국정원의 해체를 요구했다. 충남대 민주화를 위한 교수협의회는 27일 성명을 통해 “국가안위의 막중한 임무를 띤 국가기관의 본분을 망각하고 중대한 불법 행위를 자행함으로써 선거무효의 원인을 제공한 국가정보원을 해체하라”고 촉구했다.
충남대 민교협은 또 “국가정보원이 설치해 4년여를 운영해 온 심리전담반의 심리전쟁이 우리 국민을 상대로 한 여론 조작임이 만천하에 드러나고 있다”면서 “어렵사리 진행된 지금까지의 조사만으로도 수십명의 전담요원이 수천, 수만의 댓글 등을 통해 지난 대통령선거에 조직적이고 치밀하게 개입하였음을 짐작케 하고 있다”고 지적했다.
민교협은 “민주주의 수호에 가장 앞장서야 할 국가기관이, 그 중에서 가장 핵심인 국가정보원이 민주주의를 뿌리채 훼손하는 행위를 자행한 것”이라며 “그것도 모자라서 증거 인멸, 조사 방해, 나아가 정상회담 대화록과 같은 국가기밀문서를 왜곡하여 여당에 흘리는 불법 공작 정치도 서슴지 않고 있다”고 비판했다.
이 단체는 “자숙해야 할 국가정보원이 오히려 한술 더 떠 국가의 기밀사항이라 할 수 있는 노무현 전 대통령과 김정일 전 국방위원장과의 지난 남북정상회담에서 나누었던 NLL(북방한계선) 문서를 폭로하면서 그들의 정치개입 및 선거개입에 대해 전형적인 물타기 작전을 시도하고 있다”고 밝혔다.
교수들은 “젊은 남녀 대학생들까지 나서서 민주주의를 외치고 있는 지금, 자유 민주주의, 원칙과 질서를 내세우던 박근혜 대통령은 어디에 있느냐”고 “박 대통령은 국가기관의 헌정 기본질서 문란과 새누리당의 물타기에 대해 분명한 입장을 밝히고, 철저한 진상 조사, 관련자 처벌, 재발 방지 대책을 제시하라”고 요구했다.
민교협은 이밖에 조선일보와 중앙일보, 동아일보에 대해서도 “견강부회로 진실을 호도해 국민을 기만하지 말고 언론으로서 양심을 지키라”고 주장했다.
민교협은 1987년 군사독재에 항거하기 위해 나선 전국의 대학교수들에 의해 만들어졌다. 충남대 민교협은 현재 30여명의 교수가 회원으로 활동하고 있다고 밝혔다.